[
    {
        "qid":"0000001-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade, tamb\u00e9m conhecida como DMA, \u00e9 uma doen\u00e7a ocular que afeta a m\u00e1cula, uma parte da retina. A retina envia luz do olho para o c\u00e9rebro, e a m\u00e1cula permite que voc\u00ea veja detalhes finos. AMD Blurs Central Vision AMD borra a vis\u00e3o central afiada que voc\u00ea precisa para atividades diretas como leitura, costura e dire\u00e7\u00e3o. A DMA n\u00e3o causa dor. Como AMD avan\u00e7a Em alguns casos, AMD avan\u00e7a t\u00e3o lentamente que as pessoas notam pouca mudan\u00e7a em sua vis\u00e3o. Em outros, a doen\u00e7a progride mais r\u00e1pido e pode levar a uma perda de vis\u00e3o em ambos os olhos. A DMA \u00e9 uma doen\u00e7a ocular comum entre pessoas com 50 anos e mais. \u00c9 uma das principais causas de perda de vis\u00e3o em idosos. Duas formas de AMD H\u00e1 duas formas de degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade: seca e molhada."
    },
    {
        "qid":"0000001-4",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"Aumento de risco com AMD da idade \u00e9 mais comum em pessoas mais velhas, mas pode ocorrer durante a idade m\u00e9dia. O risco aumenta com a idade. Outros fatores de risco incluem o tabagismo, a obesidade, a ra\u00e7a. Os brancos s\u00e3o muito mais propensos a perder a vis\u00e3o da AMD do que os afro-americanos. - Hist\u00f3ria familiar. Pessoas com hist\u00f3rico familiar de DMA est\u00e3o em maior risco de ter a doen\u00e7a. - Sexo. As mulheres parecem estar em maior risco que os homens. Corrida de Obesidade Fumando. Os brancos s\u00e3o muito mais propensos a perder a vis\u00e3o da AMD do que os afro-americanos. Hist\u00f3ria familiar. Pessoas com hist\u00f3rico familiar de DMA est\u00e3o em maior risco de ter a doen\u00e7a. Sexo. As mulheres parecem estar em maior risco que os homens."
    },
    {
        "qid":"0000001-5",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A DMA \u00e9 detectada durante um exame ocular abrangente que inclui um teste de acuidade visual, um exame ocular dilatado e tonometria. Testes para AMD - O teste de acuidade visual \u00e9 um teste de gr\u00e1fico ocular que mede o qu\u00e3o bem voc\u00ea v\u00ea em v\u00e1rias dist\u00e2ncias. - No exame ocular dilatado, gotas s\u00e3o colocadas em seus olhos para ampliar, ou dilatar, as pupilas. Ent\u00e3o, seu profissional de cuidados oculares usa uma lente de lupa especial para examinar sua retina e seu nervo \u00f3ptico para detectar sinais de DMA e outros problemas oculares. Ap\u00f3s o exame, sua vis\u00e3o de close-up pode permanecer borrada por v\u00e1rias horas. - Com tonometria, um instrumento mede a press\u00e3o dentro do olho. As gotas podem ser aplicadas no seu olho para este teste. O teste de acuidade visual \u00e9 um teste de gr\u00e1fico ocular que mede o qu\u00e3o bem voc\u00ea v\u00ea em v\u00e1rias dist\u00e2ncias. No exame ocular dilatado, gotas s\u00e3o colocadas em seus olhos para ampliar, ou dilatar, as pupilas. Ent\u00e3o, seu profissional de cuidados oculares usa uma lente de lupa especial para examinar sua retina e seu nervo \u00f3ptico para detectar sinais de DMA e outros problemas oculares. Ap\u00f3s o exame, sua vis\u00e3o de close-up pode permanecer borrada por v\u00e1rias horas. Com tonometria, um instrumento mede a press\u00e3o dentro do olho. As gotas podem ser aplicadas no seu olho para este teste. Seu profissional de cuidados oculares tamb\u00e9m pode fazer outros testes para aprender mais sobre a estrutura e sa\u00fade do seu olho. O Amsler Grid Durante um exame de olhos, voc\u00ea pode ser convidado a olhar para um Amsler grid, mostrado aqui. Voc\u00ea vai cobrir um olho e olhar para um ponto preto no centro da grade. Enquanto olha para o ponto, voc\u00ea pode notar que as linhas retas no padr\u00e3o parecem onduladas. Voc\u00ea pode notar que algumas das linhas est\u00e3o faltando. Estes podem ser sinais de AMD. Porque AMD seca pode se transformar em AMD molhada a qualquer momento, voc\u00ea deve obter uma grade Amsler de seu profissional de cuidados oculares. Voc\u00ea poderia ent\u00e3o usar a grade todos os dias para avaliar sua vis\u00e3o de sinais de AMD molhada. Teste de angiograma de fluoresce\u00edna Se seu profissional de cuidados oculares acredita que precisa de tratamento para DMA molhada, ele ou ela pode sugerir um angiograma de fluoresce\u00edna. Neste teste, um corante especial \u00e9 injetado no seu bra\u00e7o. As fotos s\u00e3o tiradas quando o corante passa pelos vasos sangu\u00edneos no seu olho. O teste permite que seu profissional de cuidados oculares identifique qualquer vazamento de vasos sangu\u00edneos e recomende tratamento."
    },
    {
        "qid":"0000001-6",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"Se voc\u00ea tem AMD avan\u00e7ada Uma vez que AMD seca alcan\u00e7a o est\u00e1gio avan\u00e7ado, nenhuma forma de tratamento pode prevenir a perda de vis\u00e3o. No entanto, o tratamento pode atrasar e, possivelmente, impedir que a DMA intermedi\u00e1ria evolua para o est\u00e1gio avan\u00e7ado. O estudo de doen\u00e7as oculares relacionadas com a idade do Instituto Nacional dos Olhos descobriu que tomar certas vitaminas e minerais pode reduzir o risco de desenvolver DMA avan\u00e7ada. A DMA molhada pode ser tratada com cirurgia a laser, terapia fotodin\u00e2mica e inje\u00e7\u00f5es no olho. Nenhum destes tratamentos \u00e9 uma cura para AMD molhada. A doen\u00e7a e a perda de vis\u00e3o podem progredir apesar do tratamento. Cirurgia a laser Cirurgia a laser usa um laser para destruir os vasos sangu\u00edneos fr\u00e1geis e vazantes. Apenas uma pequena porcentagem de pessoas com DMA molhada pode ser tratada com cirurgia a laser. Cirurgia a laser \u00e9 realizada em um consult\u00f3rio m\u00e9dico ou cl\u00ednica ocular. O risco de novos vasos sangu\u00edneos se desenvolverem ap\u00f3s o tratamento a laser \u00e9 elevado. Tratamentos repetidos podem ser necess\u00e1rios. Em alguns casos, a perda de vis\u00e3o pode progredir apesar de tratamentos repetidos. Terapia fotodin\u00e2mica Com terapia fotodin\u00e2mica, uma droga chamada verteporfina \u00e9 injetada no seu bra\u00e7o. Viaja pelo corpo, incluindo os novos vasos sangu\u00edneos no seu olho. A droga tende a ficar na superf\u00edcie de novos vasos sangu\u00edneos. Em seguida, o m\u00e9dico brilha uma luz no seu olho por cerca de 90 segundos. A luz ativa a droga. A droga ativada destr\u00f3i os novos vasos sangu\u00edneos e leva a um decl\u00ednio da vis\u00e3o mais lento. Ao contr\u00e1rio da cirurgia a laser, a verteporfina n\u00e3o destrui tecido saud\u00e1vel ao redor. Como a droga \u00e9 ativada pela luz, voc\u00ea deve evitar expor sua pele ou olhos \u00e0 luz solar direta ou luz interior brilhante durante cinco dias ap\u00f3s o tratamento. A terapia fotodin\u00e2mica \u00e9 relativamente indolor. Leva cerca de 20 minutos e pode ser realizado em um consult\u00f3rio m\u00e9dico. A terapia fotodin\u00e2mica atrasa a taxa de perda de vis\u00e3o. N\u00e3o para a perda de vis\u00e3o ou restabelece a vis\u00e3o nos olhos j\u00e1 danificados pela AMD avan\u00e7ada. Os resultados do tratamento s\u00e3o tempor\u00e1rios. Voc\u00ea pode precisar ser tratado novamente. Drug Treatment for Wet AMD Wet AMD agora pode ser tratado com novos f\u00e1rmacos que s\u00e3o injetados no olho (terap\u00eautica anti-VEGF). Os n\u00edveis anormalmente elevados de um fator de crescimento espec\u00edfico ocorrem nos olhos com DMA molhada e promovem o crescimento de novos vasos sangu\u00edneos anormais. Este tratamento de drogas bloqueia os efeitos do fator de crescimento. Voc\u00ea precisar\u00e1 de inje\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas que podem ser administradas t\u00e3o frequentemente quanto mensalmente. O olho est\u00e1 entorpecido antes de cada inje\u00e7\u00e3o. Depois da inje\u00e7\u00e3o, voc\u00ea ficar\u00e1 no consult\u00f3rio do m\u00e9dico por um tempo e seu olho ser\u00e1 monitorado. Este tratamento pode ajudar a diminuir a perda de vis\u00e3o da AMD e, em alguns casos, melhorar a vis\u00e3o. Se voc\u00ea tem vis\u00e3o baixa Se voc\u00ea perdeu alguma vis\u00e3o da AMD, pergunte ao seu profissional de cuidados oculares sobre servi\u00e7os de vis\u00e3o baixa e dispositivos que podem ajud\u00e1-lo a aproveitar ao m\u00e1ximo sua vis\u00e3o restante. Muitas organiza\u00e7\u00f5es e ag\u00eancias comunit\u00e1rias oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre aconselhamento e treinamento de baixa vis\u00e3o e outros servi\u00e7os especiais para pessoas com defici\u00eancia visual. Pesquisa sobre AMD O Instituto Nacional do Olho est\u00e1 conduzindo e apoiando v\u00e1rios estudos para aprender mais sobre AMD. Por exemplo, os cientistas est\u00e3o - estudando a possibilidade de transplantar c\u00e9lulas saud\u00e1veis em uma retina doente - avaliando fam\u00edlias com hist\u00f3ria de DMA para entender fatores gen\u00e9ticos e heredit\u00e1rios que podem causar a doen\u00e7a - olhando certos tratamentos anti-inflamat\u00f3rios para a forma h\u00famida de DMA estudando a possibilidade de transplantar c\u00e9lulas saud\u00e1veis em uma retina doente avaliando fam\u00edlias com hist\u00f3ria de DMA para entender fatores gen\u00e9ticos e heredit\u00e1rios que podem causar a doen\u00e7a olhando certos tratamentos anti-inflamat\u00f3rios para a forma h\u00famida de DMA Esta pesquisa deve fornecer melhores maneiras de detectar, tratar e prevenir a perda de vis\u00e3o em pessoas com DMA."
    },
    {
        "qid":"0000001-8",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade, ou DMA, \u00e9 uma doen\u00e7a que desfoca a vis\u00e3o central afiada que voc\u00ea precisa para atividades diretas como leitura, costura e dire\u00e7\u00e3o. A DMA afeta a m\u00e1cula, a parte do olho que permite ver detalhes finos. A DMA n\u00e3o causa dor."
    },
    {
        "qid":"0000001-10",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A DMA molhada ocorre quando vasos sangu\u00edneos anormais atr\u00e1s da retina come\u00e7am a crescer sob a m\u00e1cula. Com AMD molhada, a perda da vis\u00e3o central pode ocorrer rapidamente. A DMA molhada \u00e9 considerada AMD avan\u00e7ada e \u00e9 mais grave do que a forma seca."
    },
    {
        "qid":"0000001-11",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A DMA seca ocorre quando as c\u00e9lulas sens\u00edveis \u00e0 luz na m\u00e1cula lentamente se rompem, gradualmente borrando a vis\u00e3o central no olho afetado. \u00c0 medida que a AMD seca piora, voc\u00ea pode ver uma mancha borrada no centro da sua vis\u00e3o. Com o tempo, como menos das fun\u00e7\u00f5es m\u00e1culas, a vis\u00e3o central no olho afetado pode ser perdida. Se voc\u00ea tiver perda de vis\u00e3o por AMD seca em apenas um olho, voc\u00ea pode n\u00e3o notar nenhuma mudan\u00e7a em sua vis\u00e3o geral. Com o outro olho vendo claramente, voc\u00ea ainda pode dirigir, ler, e ver detalhes finos. Voc\u00ea pode notar mudan\u00e7as na sua vis\u00e3o s\u00f3 se AMD afetar os dois olhos. Se voc\u00ea sentir vis\u00e3o borrada, veja um profissional de cuidados oculares para um exame ocular dilatado."
    },
    {
        "qid":"0000001-12",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A DMA seca tem tr\u00eas est\u00e1gios: AMD precoce, AMD intermedi\u00e1ria e AMD seca avan\u00e7ada. Tudo isso pode ocorrer em um ou em ambos os olhos. Pessoas com DMA seca precoce t\u00eam v\u00e1rias drusas pequenas ou algumas drusas de tamanho m\u00e9dio. Drusen s\u00e3o dep\u00f3sitos amarelos sob a retina que muitas vezes s\u00e3o encontrados em pessoas com mais de 50 anos. Pessoas com DMA precoce n\u00e3o t\u00eam sintomas e nenhuma perda de vis\u00e3o. Pessoas com DMA seca intermedi\u00e1ria t\u00eam Drusen de tamanho m\u00e9dio ou um ou mais Drusen grande. Algumas pessoas v\u00eaem um ponto borroso no centro de sua vis\u00e3o. Mais luz pode ser necess\u00e1ria para leitura e outras tarefas. Al\u00e9m de drusen, pessoas com DMA avan\u00e7ada e seca t\u00eam uma quebra de c\u00e9lulas sens\u00edveis \u00e0 luz e tecido de suporte na m\u00e1cula. Esse colapso pode causar um ponto borroso no centro da sua vis\u00e3o. Com o tempo, o ponto borroso pode ficar maior e mais escuro, tomando mais de sua vis\u00e3o central. Voc\u00ea pode ter dificuldade em ler ou reconhecer rostos at\u00e9 que eles estejam muito perto de voc\u00ea."
    },
    {
        "qid":"0000001-13",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"Drusen s\u00e3o dep\u00f3sitos amarelos sob a retina. Frequentemente s\u00e3o encontrados em pessoas com mais de 50 anos. Seu profissional de cuidados oculares pode detectar Drusen durante um exame ocular dilatado."
    },
    {
        "qid":"0000001-14",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"Drusen por si s\u00f3 n\u00e3o causa perda de vis\u00e3o. Na verdade, os cientistas n\u00e3o est\u00e3o claros sobre a conex\u00e3o entre Drusen e AMD. Eles sabem que um aumento no tamanho ou n\u00famero de drusen aumenta o risco de uma pessoa desenvolver AMD seca avan\u00e7ada ou AMD molhada. Essas mudan\u00e7as podem causar graves perdas de vis\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000001-18",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"Um sintoma precoce da DMA molhada \u00e9 que as linhas retas parecem onduladas. Se notar esta condi\u00e7\u00e3o ou outras altera\u00e7\u00f5es na sua vis\u00e3o, entre em contato com seu profissional de cuidados oculares imediatamente. Voc\u00ea precisa de um exame de olhos dilatado."
    },
    {
        "qid":"0000001-19",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"O sintoma mais comum da DMA seca \u00e9 vis\u00e3o ligeiramente borrada. Voc\u00ea pode ter dificuldade em reconhecer rostos. Voc\u00ea pode precisar de mais luz para leitura e outras tarefas. A DMA seca geralmente afeta ambos os olhos, mas a vis\u00e3o pode ser perdida em um olho enquanto o outro olho parece n\u00e3o afetado. Um dos primeiros sinais mais comuns de DMA seca \u00e9 Drusen. Drusen s\u00e3o dep\u00f3sitos amarelos sob a retina. Frequentemente s\u00e3o encontrados em pessoas com mais de 50 anos. Seu profissional de cuidados oculares pode detectar Drusen durante um exame ocular dilatado."
    },
    {
        "qid":"0000001-20",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"A DMA \u00e9 mais comum em pessoas mais velhas, mas pode ocorrer durante a idade m\u00e9dia. O risco aumenta com a idade. Outros fatores de risco incluem tabagismo, obesidade, ra\u00e7a branca, hist\u00f3ria familiar de DMA e sexo feminino."
    },
    {
        "qid":"0000001-22",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"Uma vez que a DMA seca chega ao est\u00e1gio avan\u00e7ado, nenhuma forma de tratamento pode prevenir a perda de vis\u00e3o. No entanto, o tratamento pode atrasar e, possivelmente, impedir que a DMA intermedi\u00e1ria evolua para o est\u00e1gio avan\u00e7ado, em que ocorre perda de vis\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000001-23",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A formula\u00e7\u00e3o AREDS \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de antioxidantes e zinco que \u00e9 nomeado por um estudo realizado pelo Instituto Nacional dos Olhos chamado de Estudo de Doen\u00e7as Oculares Relacionadas com a Idade, ou AREDS. Este estudo descobriu que tomar uma formula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de alta dose de antioxidantes e zinco reduziu significativamente o risco de DMA avan\u00e7ada e sua perda de vis\u00e3o associada. Atrasar a progress\u00e3o da AMD do est\u00e1gio intermedi\u00e1rio para o est\u00e1gio avan\u00e7ado salvar\u00e1 a vis\u00e3o de muitas pessoas."
    },
    {
        "qid":"0000001-24",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"As quantidades di\u00e1rias usadas pelos pesquisadores do estudo foram 500 miligramas de vitamina C, 400 Unidades Internacionais de vitamina E, 15 miligramas de beta-caroteno, 80 miligramas de zinco como \u00f3xido de zinco, e 2 miligramas de cobre como \u00f3xido cuprico. O cobre foi adicionado \u00e0 formula\u00e7\u00e3o AREDS contendo zinco para prevenir anemia de defici\u00eancia de cobre, uma condi\u00e7\u00e3o associada a altos n\u00edveis de ingest\u00e3o de zinco."
    },
    {
        "qid":"0000001-26",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para os diagnosticados com DMA no est\u00e1gio inicial tomarem a formula\u00e7\u00e3o AREDS. O estudo n\u00e3o descobriu que a formula\u00e7\u00e3o ajudasse aqueles com DMA no est\u00e1gio inicial. Se voc\u00ea tem DMA no est\u00e1gio inicial, um exame de olhos dilatado todo ano pode ajudar a determinar se a doen\u00e7a est\u00e1 progredindo. Se a DMA progredir para o est\u00e1gio intermedi\u00e1rio, fale sobre tomar a formula\u00e7\u00e3o com o seu m\u00e9dico."
    },
    {
        "qid":"0000001-27",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A DMA molhada pode ser tratada com cirurgia a laser, terapia fotodin\u00e2mica, e drogas que s\u00e3o injetadas no olho. Nenhum destes tratamentos \u00e9 uma cura para AMD molhada. A doen\u00e7a e a perda de vis\u00e3o podem progredir apesar do tratamento."
    },
    {
        "qid":"0000001-29",
        "qtype":"research",
        "question":"Que pesquisa (ou ensaios cl\u00ednicos) est\u00e1 sendo feita para a Degenera\u00e7\u00e3o Macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"Os cientistas do Instituto Nacional do Olho est\u00e3o estudando a possibilidade de transplantar c\u00e9lulas saud\u00e1veis em uma retina doente, avaliando fam\u00edlias com hist\u00f3rico de DMA para entender fatores gen\u00e9ticos e heredit\u00e1rios que podem causar a doen\u00e7a, olhando para certos tratamentos anti-inflamat\u00f3rios para a forma molhada de DMA. estudando a possibilidade de transplantar c\u00e9lulas saud\u00e1veis em uma retina doente avaliando fam\u00edlias com hist\u00f3rico de DMA para entender fatores gen\u00e9ticos e heredit\u00e1rios que podem causar a doen\u00e7a olhando para certos tratamentos anti-inflamat\u00f3rios para a forma molhada de DMA. Essa pesquisa deve fornecer melhores maneiras de detectar, tratar e prevenir a perda de vis\u00e3o em pessoas com DMA."
    },
    {
        "qid":"0000001-32",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"National Eye Institute National Institutes of Health 2020 Vision Place Bethesda, MD 20892-3655 301-496-5248 E-mail: 2020@nei.nih.gov www.nei.nih.gov Associa\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as Maculares 210 East 64th Street, 8th Floor New York, NY 10021-7471 212-605-3719 Funda\u00e7\u00e3o Combate \u00e0 Cegueira Executiva Plaza 1, Su\u00edte 800 11435 Cronhill Drive Owings Mill, MD 21117-2220 1-888-394-3937 410-785-1414 Macular Degeneration Partnership 6222 Wilshire Boulevard, Su\u00edte 260 Los Angeles, CA 90048 1-888-430-9898 310-623-4466 www.amd.org"
    }
]